<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<title>Laurent Maumet</title>
	<subtitle>Laurent&#39;s Blog</subtitle>
	
	<link href="https://laurentmaumet.com/feed/feed.xml" rel="self"/>
	<link href="https://laurentmaumet.com"/>
	<updated>2019-10-11T08:31:51+00:00</updated>
	<id>https://myurl.com/</id>
	<author>
		<name>Laurent Maumet</name>
		<email>youremailaddress@example.com</email>
	</author>
	
	<entry>
		<title>l&#39;&#39;efficacité de votre équipe va très rapidement s&#39;&#39;améliorer!&#39;</title>
		<link href="https://laurentmaumet.com/fr/posts/bonne-nouvelle-lefficacite-de-votre-equipe-va-tres-rapidement-sameliorer/"/>
		<updated>2011-11-26T19:47:00+00:00</updated>
		<id>https://laurentmaumet.com/fr/posts/bonne-nouvelle-lefficacite-de-votre-equipe-va-tres-rapidement-sameliorer/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Je voudrais partager avec vous un outil que j&#39;ai découvert il ya quelques mois et cela m&#39;a aidé à améliorer considérablement  l&#39;efficacité de mon équipe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le nom de cet outil est &amp;quot;L&#39;échelle des comportements&amp;quot;. La personne qui me l&#39;a présenté est &lt;a href=&quot;http://www.jbs-coaching.com/nicolaschilfarth.html&quot;&gt;Nicolas Schifarth.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il s&#39;agit d&#39;un document A4 simple qui représente les neuf niveaux de réaction quand quelqu&#39;un est confronté à un problème à résoudre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 sont improductifs, 1 est neutre et 4 sont ... productifs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://4.bp.blogspot.com/-AZsLk9tYqUY/TtFBIlvsymI/AAAAAAABztQ/oMA-7wezAWk/s1600/behaviour+scale-fr.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://4.bp.blogspot.com/-AZsLk9tYqUY/TtFBIlvsymI/AAAAAAABztQ/oMA-7wezAWk/s320/behaviour+scale-fr.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les neuf étapes sont les suivantes:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;IGNORER&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
La première chose que vous pouvez faire lorsque vous faites face à un problème est de l&#39;ignorer. Peut-être parce que vous ne savez vraiment pas (personne ne vous a dit, vous n&#39;avez pas encore vu les effets) ou parce que vous ne voulez pas le voir.  2. &lt;strong&gt;NIER&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Le problème est maintenant là, vous le voyez, quelqu&#39;un vous en a parlé mais la réalité est parfois difficile à admettre, alors la réaction peut être &amp;quot;Qu&#39;est-ce que tu racontes? Il n&#39;y a aucun problème&amp;quot;  3. &lt;strong&gt;ACCUSER&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Maintenant, vous savez qu&#39;il y a un problème, vous pouvez le voir, vous pouvez sentir les effets. Quoi de plus facile que d&#39;accuser quelqu&#39;un ? &amp;quot;Ce n&#39;est pas de ma faute...&amp;quot;  4. &lt;strong&gt;SE JUSTIFIER&lt;/strong&gt;Ok, il y a un problème, vous faites partie de celui-ci (parce que vous avez fait une erreur ou parce que vous ne l&#39;avait simplement pas prévenu), le prochain essai est d&#39;expliquer pourquoi vous avez échoué et de justifier l&#39;échec.  5. &lt;strong&gt;ASSUMER&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Voila  le premier niveau productif !&lt;br&gt;
Il y a un problème, il vous suffit admettre qu&#39;il existe!&lt;br&gt;
C&#39;est le fameux «Houston, nous avons un problème&amp;quot; envoyé par l&#39;équipage d&#39;Appollo 13.   6. &lt;strong&gt;PALLIER&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Il y a un problème. Vous admettez qu&#39;il existe. La première chose positive à faire est de limiter les effets.  7. &lt;strong&gt;ANALYSER&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Le problème est sous contrôle, vous pouvez commencer à analyser pourquoi nous sommes là, ce qui peut être fait pour le résoudre  8. &lt;strong&gt;CORRIGER&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Bien sûr, cela est le plus important: vous corrigez le problème! Il nous a fallu sept étapes à arriver là...  9. &lt;strong&gt;IMAGINER&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
C&#39;est le nirvana! vous imaginez des solutions pour  corriger ce problème, et prévenir les prochaine occurences !&lt;br&gt;
La prochaine fois que vous faites face à un problème, prenez le temps de vous positionner sur l&#39;échelle (plus près de 1 ? ou de 9 ?).&lt;br&gt;
Je le fais systématiquement depuis quleques mois, et cela marche !&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;(si vous travaillez dans un environnement anglophone, voilà les versions en Anglais et Franco-Anglais)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://2.bp.blogspot.com/-DLRBOEhAaFw/TtFBIiGhuLI/AAAAAAABztI/bt-QfzxaD3E/s1600/behaviour+scale-en.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://2.bp.blogspot.com/-DLRBOEhAaFw/TtFBIiGhuLI/AAAAAAABztI/bt-QfzxaD3E/s200/behaviour+scale-en.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://4.bp.blogspot.com/-9TUb-QhIt6M/TtFBJf_Af-I/AAAAAAABztU/V0507-nPWTs/s1600/behaviour+scale-enfr.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://4.bp.blogspot.com/-9TUb-QhIt6M/TtFBJf_Af-I/AAAAAAABztU/V0507-nPWTs/s200/behaviour+scale-enfr.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
	</entry>
	
	<entry>
		<title>Quelles technologies pour sortir de la crise COVID-19</title>
		<link href="https://laurentmaumet.com/fr/posts/Ce-que-la-technologie-peut-apporter-(ou-pas)-%C3%A0-la-r%C3%A9solution-la-crise-de-COVID-19/"/>
		<updated>2019-10-11T08:31:51+00:00</updated>
		<id>https://laurentmaumet.com/fr/posts/Ce-que-la-technologie-peut-apporter-(ou-pas)-%C3%A0-la-r%C3%A9solution-la-crise-de-COVID-19/</id>
		<content type="html">&lt;h3&gt;La sortie de crise de la pandémie de COVID-19 nécessitera l&#39;utilisation d’outil numériques de suivi de la population.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En l&#39;absence de vaccin et de traitement disponibles, combattre l’épidémie de COVID-19 passe une identification et une mise en quarantaine des personnes atteintes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le confinement total actuellement en vigueur en France permet d&#39;atteindre cet objectif (puisque l’ensemble de la population est en quarantaine) mais a un impact très important sur la vie des personnes et l’économie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sortir du confinement global suppose une capacité d&#39;identifier les nouveaux cas et de prendre des mesures d&#39;isolement pour eux et les personnes rencontrées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette figure présente la stratégie à adopter lorsqu&#39;un nouveau cas de COVID-19 est identifié.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://laurentmaumet.com/public/cIdmEQi9Y7eGDfCStk22zw_img_0.png&quot; alt=&quot;image alt text&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zotero.org/google-docs/?lUqCzu&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note : détecter les porteurs de la maladie suppose être en mesure de réaliser des tests à grande échelle. Ce document ne traite pas de ce document.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En modélisant l&#39;épidémie et en particulier le R0 important et le fait que la maladie peut se transmettre avant l’apparition des symptômes voire même par des personnes qui n’auraient pas de symptôme on arrive à la conclusion que pour que ce confinement ciblé soit efficace et endiguer l’épidémie il faut être capable de réagir très rapidement en moins de 2 jours lorsqu’un nouveau cas est détecté pour procéder aux mesures de confinement et de  désinfection.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://laurentmaumet.com/public/cIdmEQi9Y7eGDfCStk22zw_img_1.png&quot; alt=&quot;image alt text&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zotero.org/google-docs/?C3nU2C&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour que cela soit possible, il est indispensable de mettre en oeuvre des outils numériques qui eux seuls vont permettre d&#39;identifier les personnes et les lieux à  risque et de prendre les mesures dans le délais imparti.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Le smartphone et la technologie de &amp;quot;bluetooth ouvert&amp;quot; seront mis en oeuvre.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pour appliquer la stratégie décrite plus haut, il faut être en mesure de lister les personnes qui ont été en contact avec le cas porteur, à moins de 1 mètre, pendant plus de 15 minutes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le GPS qui équipe l&#39;ensemble des smartphones  présente des limites importantes : il ne fonctionne pas en intérieur et sa précision en milieu urbain et en cas de déplacement est assez faible (plusieurs mètres). Du fait de ces limitations, les données recueillie par le GPS ne pourrons pas être utilisées seules.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La technologie de &amp;quot;bluetooth ouvert&amp;quot; équipe également l&#39;ensemble des smartphones, elle ne permet pas de localiser l’utilisateur sur une carte, mais permet de connaître l’ensemble des smartphones à proximité et donc enregistrer avec précision la distance et la durée de l&#39;interaction. Cette donnée est celle nécessaire. Ce système est celui utilisé en Corée du sud.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Les risques sont grands car des données de localisation précises ne peuvent être anonymisées.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mettre en oeuvre un système à l&#39;échelle de la population qui enregistre la position de l’ensemble des positions des personnes et la stocke peut inquiéter sur des atteintes potentielles aux libertés fondamentales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette inquiétude est légitime car rendre anonyme des données détaillées de localisation croisées avec d&#39;autre information peuvent être désanonymiser facilement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://laurentmaumet.com/public/cIdmEQi9Y7eGDfCStk22zw_img_2.png&quot; alt=&quot;image alt text&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zotero.org/google-docs/?RpRzXM&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des études ont même montré que avec seulement 4 points de localisation, on peut identifier la personne dans 95 % des cas . &lt;a href=&quot;https://www.zotero.org/google-docs/?NJihb7&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Le retard de la france dans la maîtrise de la donnée est un gros handicap.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En Chine, la mise en place depuis de nombreuse années de systèmes de surveillances de masse interconnectés entre eux a permis de rapidement déployer les systèmes. L&#39;application qui permet d’attribuer à chaque individu une couleur en fonction de son niveau de risque (Vert / Orange / Rouge) a été mise en oeuvre par Alibaba Finance qui est est l’entreprise qui développe l’application qui attribue un score social à chaque personne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aux états-unis, l&#39;administration américaine a demandé à Google et Facebook qui disposent de nombreuses données et d’équipes de développeurs importantes de se pencher sur la question.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En France, nous n&#39;avons pas d’acteurs de ce type.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Des pistes pour la suite&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;Préserver les libertés individuelles &amp;quot;by design&amp;quot;.&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Pas de centralisation des données.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des équipes travaillent dessus Oxford, MIT, Allemagne. Il faut lancer une coopération Europeene sur le sujet.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Une stratégie globale (pas seulement cet outil)&lt;/h4&gt;
&lt;h4&gt;Basé sur le volontariat&lt;/h4&gt;
&lt;h4&gt;Une application qui soit utile aux personnes.&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zotero.org/google-docs/?1rDcct&quot;&gt;[1]	L. Ferretti &lt;/a&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zotero.org/google-docs/?1rDcct&quot;&gt;et al*.&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zotero.org/google-docs/?1rDcct&quot;&gt;, « Quantifying SARS-CoV-2 transmission suggests epidemic control with digital contact tracing », &lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zotero.org/google-docs/?1rDcct&quot;&gt;Scienc*e&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zotero.org/google-docs/?1rDcct&quot;&gt;, mars 2020, doi: 10.1126/science.abb6936.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zotero.org/google-docs/?1rDcct&quot;&gt;[2]	« When Is Anonymous Not Really Anonymous? – The Markup ». https://themarkup.org/ask-the-markup/2020/03/24/when-is-anonymous-not-really-anonymous (consulté le avr. 01, 2020).&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zotero.org/google-docs/?1rDcct&quot;&gt;[3]	Y.-A. de Montjoye, C. A. Hidalgo, M. Verleysen, et V. D. Blondel, « Unique in the Crowd: The privacy bounds of human mobility », &lt;/a&gt;*&lt;a href=&quot;https://www.zotero.org/google-docs/?1rDcct&quot;&gt;Sci. Rep*.&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zotero.org/google-docs/?1rDcct&quot;&gt;, vol. 3, p. 1376, 2013, doi: 10.1038/srep01376.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
	</entry>
</feed>
